# Лабораторная работа по оптимизации
## Проектирование сосуда для хранения сжатого воздуха

Необходимо минимизировать массу сосуда ($`m`$).

### Схематичное изображение сосуда

![Схематичное изображение сосуда](./image.png)

### Параметры

| Параметр | Описание | Допустимые значения, м |
| ---- | --- | ---|
| $`R`$ | внутренний радиус | $`[0.2 ; 1]`$ |
| $`L`$ | длина цилиндрической части сосуда | $`[0.2 ; 1.8]`$ |
| $`T_s`$ | толщина цилиндрической части сосуда | $`[0.01 ; 0.15]`$ |
| $`T_h`$ | толщина полусферических частей сосуда | $`[0.01 ; 0.1]`$ |

### Ограничения

* Объем сосуда ($`V_{сосуд}`$) не менее 0.3 $`м^3`$;
* Максимальное напряжение ($`\sigma_{max}`$) не превышает 9.5 $`МПа`$.

### Формулы

* $`m = 4 / 3 \pi [(R + T_h) ^ 3 - R^3] + L \pi [(T_s + R) ^ 2 - R^2] \rho`$.

Здесь $`\rho=7800 кг/м^3`$ - плотность стали.
* $`V_{сосуд}=4/3 \pi R^3 + \pi R^2 L`$.
* $`\sigma_{max} = max(\sigma_1, \sigma_2)`$;

    $`\sigma_1 = max(PR/2T_h, PR/T_s)`$;
    
    $`\sigma_2 = max(PR/2T_h, PR/2T_s)`$.
    
Здесь $`\sigma_1`$ - окружное напряжение; $`\sigma_2`$ - продольное напряжение. 
